<resources>
    <string name="app_name">AsistenteDocumental</string>
    <!-- Strings related to login -->
    <string name="prompt_email">Email</string>
    <string name="prompt_password">Password</string>
    <string name="action_sign_in">Sign in or register</string>
    <string name="action_sign_in_short">Sign in</string>
    <string name="welcome">"Welcome !"</string>
    <string name="invalid_username">Not a valid username</string>
    <string name="invalid_password">Password must be >5 characters</string>
    <string name="login_failed">"Login failed"</string>
    <string name="client_proyect">Cliente</string>
    <string name="id_proyect">Identificaion</string>
    <string name="ref_proyect">Numero de Referencia</string>
    <string name="name_proyect">Nombre del Proyecto</string>
    <string name="doc_proyect">Documentación</string>
    <string name="doc_plan_elc">Planos eléctricos</string>
    <string name="doc_memory">Memorias de cálculo</string>
    <string name="doc_cer">Certificados de conformidad de productos eléctricos en digital</string>
    <string name="doc_dec">"Declaración de cumplimiento "</string>
    <string name="doc_copy">Copia de la matrícula profesional del diseñador</string>
    <string name="doc_asign">Asignación proyecto</string>
    <string name="pr_hv">Hoja de vida</string>
    <string name="pr_pre">Preliminar</string>
    <string name="pr_imparcialiti">Imparcialidad</string>
    <string name="resp_obs">OBSERVACIONES</string>
    <string name="resp_obs_adc">Observaciones Adicionales</string>
    <string name="firma">firma</string>
    <string name="new_proyect">Nuevo proyecto</string>
    <string name="pr_list_res_ground">LISTA DE RESULTADOS DE MEDICION DE PUESTA A TIERRA</string>
    <string name="pr_list_res_cont">LISTA DE RESULTADOS DE MEDICIÓN DE CONTINUIDAD</string>
    <string name="pr_list_res_var">LISTA DE RESULTADOS DE MEDICIÓN DE VARIABLES ELECTRICAS</string>
    <string name="pr_rev_cert">REVISIÓN DE MATERIALES Y CERTIFICADOS DE PRODUCTO PARA RETIE</string>
    <string name="pr_ok">APROBAR</string>
    <string name="pr_list_ver_end">LISTA DE VERIFICACIÓN DE INSTALACIONES DE USO FINAL</string>
    <string name="pr_list_ver">LISTA VERIFICACIÓN DE REQUISITOS ESENCIALES</string>
    <string-array name="resp_cumple">
        <item>NO CUMPLE</item>
        <item>CUMPLE</item>
        <item>NO APLICA</item>
    </string-array>
    <string-array name="resp_ok">
        <item>Ok</item>
        <item>N.A.</item>
        <item>No</item>
    </string-array>
    <string-array name="resp_result">
        <item>APROBADO</item>
        <item>NO APROBADO</item>
    </string-array>
    <string name="l_esen1">DISPOSICIONES GENERALES</string>
    <string name="l_esen1_1">Verificar la aplicabilidad del objeto fundamental de este reglamento el cual es establecer las medidas tendientes a garantizar la seguridad de las personas, de la vida tanto animal como vegetal y la preservación del medio ambiente; previniendo, minimizando o eliminando los riesgos de origen eléctrico.</string>
    <string name="l_esen1_2">Verificar que toda instalación objeto del RETIE demuestre su cumplimiento mediante la Declaración de Cumplimiento suscrita por quien realice directamente la construcción, la remodelación o ampliación de la instalación eléctrica.</string>
    <string name="l_esen1_3">Verificar que los productos usados en las instalaciones eléctricas objeto del RETIE y que estén listados en el Tabla 2.1, deben demostrar la conformidad con el RETIE mediante un Certificado de Conformidad de Producto expedido por un organismo de certificación acreditado, tal como se establece en el Capítulo 10</string>
    <string name="l_esen1_4">Verificar que para efectos del presente reglamento y mayor información, se utilicen las abreviaturas, acrónimos y siglas más comúnmente utilizadas en el Sector Eléctrico</string>
    <string name="l_esen2">SISTEMA DE UNIDADES.</string>
    <string name="l_esen2_1">Verificar que en las instalaciones objeto del presente reglamento se aplique el Sistema Internacional de Unidades (SI) especificado en la Tabla 5.1. del Retie</string>
    <string name="l_esen3">SIMBOLOGIA Y SEÑALIZACIÓN</string>
    <string name="l_esen3_1">Símbolos Eléctricos</string>
    <string name="l_esen3_1_1">Verificar la aplicación de los símbolos gráficos contemplados en la Tabla 6.1. Cuando se requieran otros símbolos se pueden tomar de las normas precitadas.</string>
    <string name="l_esen3_1_2">Verificar que donde se precise el símbolo de riesgo eléctrico en señalización de seguridad, se conservar las proporciones de las dimensiones, según la tabla 6.2 del Retie. Se podrán aceptar tolerancias de ± 10% de los valores señalados</string>
    <string name="l_esen3_2">Señalizacion de seguridad</string>
    <string name="l_esen3_2_1">Verificar que los requisitos de señalización del artículo 6.2 se cumplan. Su escritura debe ser en idioma castellano y deben localizarse en sitios visibles que permitan cumplir su objetivo. El uso de las señales de riesgo adoptadas en el presente reglamento será de obligatorio cumplimiento, a menos que alguna norma de mayor jerarquía legal exija algo diferente, en tal caso las empresas justificarán la razón de su no utilización.</string>
    <string name="l_esen3_2_2">Verificar que las señales de seguridad apliquen las formas geométricas y los colores de la Tabla 6.3. Verificar que las dimensiones de las señales permitan ver y captar el mensaje a distancias razonables del elemento o área sujeta al riesgo.</string>
    <string name="l_esen3_3">Código de colores para conductores</string>
    <string name="l_esen3_3_1">Verificar que se cumpla el código de colores para conductores aislados de potencia, establecido en las Tablas 6.5 y 6.6. Se tomará como válido para determinar este requisito el color propio del acabado exterior del conductor o una marcación clara en las partes visibles, con pintura, con cinta o rótulos adhesivos del color respectivo. Este requisito igualmente aplica a conductores desnudos, que actúen como barrajes en instalaciones interiores y no para los conductores utilizados en instalaciones a la intemperie diferentes a la acometida.</string>
    <string name="l_esen4">COMUNICACIONES PARA COORDINACIÓN DE TRABAJOS ELÉCTRICOS</string>
    <string name="l_esen4_1">Verificar que toda empresa de servicios públicos tenga un sistema de comunicaciones con protocolos aprobados que garanticen la mayor seguridad y confiabilidad. En el caso de que la empresa no posea un sistema de comunicaciones seguro para la ejecución de maniobras por radio, debe adoptar el Código Q.</string>
    <string name="l_esen5">ANÁLISIS DE RIESGOS DE ORIGEN ELÉCTRICO</string>
    <string name="l_esen5_1">Verificar que con el fin de evaluar el nivel o grado de riesgo de tipo eléctrico, se aplique la matriz de análisis de riesgos para la toma de decisiones de la Tabla 9.3 del Retie.</string>
    <string name="l_esen5_2">Verificar que para determinar la existencia de alto riesgo, la situación sea evaluada por un profesional competente en electrotecnia y basarse en los siguientes criterios: que existan condiciones peligrosas, que el peligro tenga un carácter inminente, que la gravedad sea máxima y que existan antecedentes comparables.</string>
    <string name="l_esen6">REQUERIMIENTOS GENERALES DE LAS INSTALACIONES ELÉCTRICAS</string>
    <string name="l_esen6_1">Diseño</string>
    <string name="l_esen6_1_1">Verificar que toda instalación eléctrica a la que le aplique el RETIE, cuente con un diseño realizado por un profesional o profesionales legalmente competentes para desarrollar esa actividad. El diseño puede ser detallado o simplificado según el tipo de instalación. También aplica los casos de Reemplazo de diseño. El diseñador deberá hacer mención expresa de aquellos ítems que a su juicio no apliquen</string>
    <string name="l_esen6_2">Intervención de Personas con las Competencias Profesionales</string>
    <string name="l_esen6_2_1">Verificar que la construcción, ampliación o remodelación de toda instalación eléctrica objeto del RETIE, debe ser dirigida, supervisada y ejecutada directamente por profesionales competentes, que según la ley les faculte para ejecutar esa actividad y deben cumplir con todos los requisitos del presente reglamento que le apliquen.</string>
    <string name="l_esen6_2_2">Verificar que los diseños de las instalaciones eléctricas deben propiciar que en la construcción de la instalación se cumplan todos los requerimientos del RETIE que le apliquen. Tanto las memorias de cálculo como los planos o diagramas deben contemplar en forma legible el nombre, apellidos y número de matrícula profesional de la persona o personas que actuaron en el diseño, quienes firmarán tales documentos y con la firma aceptan dar cumplimiento a los requerimientos del RETIE, en consecuencia serán responsables de los efectos derivados de la aplicación del diseño.</string>
    <string name="l_esen6_2_3">Verificar que el profesional competente responsable de la dirección o la construcción directa de la instalación eléctrica cumpla los requisitos de la sección 10.2.2 del Retie y estén registrados en el Registro de Productores e Importadores de Productos sujetos al cumplimiento de reglamentos técnicos de la SIC: contratación de personas calificadas, uso de productos certificados bajo Retie, verificación que el diseño cumpla Retie, declaración de cumplimiento, planos finales de construcción.</string>
    <string name="l_esen6_3">Productos</string>
    <string name="l_esen6_3_1">Verificar que la selección de los productos o materiales eléctricos y su instalación esté en función de la seguridad, su utilización e influencia del entorno, por lo que se deben tener en cuenta los criterios básicos del artículo 10.3 del Retie, además los exigidos en el artículo 20 del Anexo General.</string>
    <string name="l_esen6_4">Espacios</string>
    <string name="l_esen6_4_1">Verificar que los lugares donde se construya cualquier instalación eléctrica cuenten con los espacios suficientes para el montaje, operación y mantenimiento de equipos y demás componentes, de tal manera que se garantice la seguridad tanto de las personas como de la misma instalación.</string>
    <string name="l_esen6_4_2">Verificar que en subestaciones y cuartos eléctricos de media y baja tensión se cuente con puertas o espacios adecuados para la entrada o salida de los equipos, para efectos de su montaje inicial o posterior reposición. El ancho del ala de las puertas de acceso al espacio de trabajo no debe ser menor a 90 cm y en los cuartos donde se alojan transformadores de MT, las alas de las puertas deben abrir hacia fuera y disponer de cerradura antipánico, independiente de la potencia y de los equipos que albergan.</string>
    <string name="l_esen6_4_3">Verificar que cuando se tengan partes expuestas energizadas a menos de 150 V de un lado y conectadas a tierra en el otro, el espacio de trabajo mínimo no debe ser inferior a 1,9 m de altura o la altura del equipo cuando este sea más alto y 0,75 m de ancho o el ancho del equipo si este es mayor. En todo caso la profundidad del espacio de trabajo frente al equipo no debe ser inferior a 0,9 m</string>
    <string name="l_esen6_4_4">Verificar que cuando se tengan partes expuestas energizadas a tensión entre 2500 V y 9000 V a un lado y puesta tierra en el otro, el espacio de trabajo mínimo no debe ser inferior a 1,9 m de altura o la altura del equipo cuando este sea más alto y 0,9 m de ancho o el ancho del equipo si este es mayor. En estos casos, la profundidad del espacio de trabajo no debe ser inferior a 1,5 m</string>
    <string name="l_esen6_4_5">Verificar que cuando se tengan equipos con un ancho superior a 1,8 m y una corriente nominal igual o superior a 1200 amperios, se deben tener dos (2) accesos al espacio de trabajo. En todo caso, se debe asegurar que el trabajador pueda evacuar el sitio. Se permitirá un solo acceso, cuando el ancho del espacio de trabajo sea de al menos el doble, tal como se indica en la sección 110-16 c) de la NTC 2050</string>
    <string name="l_esen6_5">Conformidad con el Presente Reglamento</string>
    <string name="l_esen6_5_1">Verificar que toda instalación eléctrica y todo producto que sean objeto del presente reglamento cumplan los requisitos que le apliquen y demostrarlo mediante la certificación de conformidad correspondiente establecida en el Capítulo 10 del Anexo General.</string>
    <string name="l_esen6_6">Operación y Mantenimiento de Instalaciones Eléctricas</string>
    <string name="l_esen6_6_1">Verificar que en todas las instalaciones eléctricas, incluyendo las construidas con anterioridad a la entrada en vigencia del RETIE (mayo 1º de 2005), el propietario o tenedor de la instalación eléctrica debe verificar que ésta no presente alto riesgo o peligro inminente para la salud o la vida de las personas, animales o el medio ambiente.</string>
    <string name="l_esen6_7">Pérdidas Técnicas Aceptadas</string>
    <string name="l_esen6_7_1">Verificar que en el diseño de las instalaciones eléctricas, excepto en las residenciales de menos de 15 kVA de carga instalable, se haga un análisis del conductor más económico en acometida y alimentadores, considerando el valor de las pérdidas de energía en su vida útil, teniendo en cuenta las cargas estimadas, los tiempos de ocurrencia, las pérdidas adicionales por armónicos y los costos de energía proyectando el valor actual en la vida útil de la instalación</string>
    <string name="l_esen6_8">Declaración de cumplimiento del constructor</string>
    <string name="l_esen6_8_1">Verificar que para efectos de la certificación de la conformidad con el presente reglamento, en todos los casos el profesional competente responsable directo de la construcción o de la dirección de la construcción de la Instalación eléctrica, cualquiera que fuere el tipo, así como la remodelación o ampliación, debe declarar el cumplimiento del RETIE, diligenciando y firmando el formato “Declaración de Cumplimiento del Reglamento Técnico de Instalaciones Eléctricas”</string>
    <string name="l_esen6_9">Clasificación de los Niveles de Tensión</string>
    <string name="l_esen6_9_1">Verificar que toda instalación eléctrica objeto del RETIE, se asocie a uno de los niveles establecidos en el artículo 12 del Retie. Si en la instalación existen circuitos en los que se utilicen distintas tensiones, el conjunto del sistema se clasificará, en el grupo correspondiente al valor de la tensión nominal más elevada.</string>
    <string name="l_esen6_10">Distancias de Seguridad</string>
    <string name="l_esen6_10_1">Verificar las distancias mínimas de seguridad que deben guardar las partes energizadas respecto de las construcciones, establecidas en la Tabla 13.1 del Retie y para su interpretación se debe tener en cuenta la Figura 13.1.</string>
    <string name="l_esen6_10_2">Verificar las distancias mínimas de seguridad para diferentes lugares y situaciones establecidas en las figuras 13.2, 13.3, 13.4 y en las tablas13.2 y 13.3 del Retie.</string>
    <string name="l_esen6_10_3">Verificar que los conductores sobre apoyos fijos, deben tener distancias horizontales y verticales entre cada uno, no menores que el valor requerido en las Tablas 13.4 y 13.5. Cuando se utilicen aisladores de suspensión y su movimiento no esté limitado, la distancia horizontal de seguridad entre los conductores debe incrementarse de tal forma que la cadena de aisladores pueda moverse transversalmente hasta su máximo ángulo de balanceo de diseño, sin reducir los valores indicados en la Tabla 13.4.</string>
    <string name="l_esen6_10_4">Verificar que se cumplan los siguientes requisitos para distancias minimas para trabajos en o cerca de partes energizadas:</string>
    <string name="l_esen6_10_4_a">a. Realizar un análisis de riesgos para definir la categoría del riesgo que determina el elemento de protección a utilizar.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_b">b. Fijar etiquetas donde se indique el nivel de riesgo y el equipo requerido.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_c">c. Realizar correcta señalización del área de trabajo y de las zonas aledañas a ésta.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_d">d. Tener un entrenamiento apropiado para trabajar en tensión, si es el caso.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_e">e. Tener un plano actualizado y aprobado por un profesional competente.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_f">f. Tener una orden de trabajo firmada por la persona que lo autoriza.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_g">g. Usar EPP certificados para el nivel de tensión y energía incidente involucrados, los cuales no deben tener nivel de protección menor al establecido en la Tabla 13.6.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_h">h. Personas no calificadas, no deben sobrepasar el límite de aproximación seguro.</string>
    <string name="l_esen6_10_4_i">i. El límite de aproximación restringida debe ser señalizado ya sea con una franja visible hecha con pintura reflectiva u otra señal que brinde un cerramiento temporal y facilite al personal no autorizado identificar el máximo acercamiento permitido.</string>
    <string name="l_esen6_10_5_j">j. Cumplir las distancias mínimas de aproximación a equipos energizados de las Tablas 13.7 o 13.8 y la Figura13.4 según corresponda.</string>
    <string name="l_esen6_11">Campos Electromagnéticos</string>
    <string name="l_esen6_11_1">Verificar que para el caso de las instalaciones objeto del Retie, las personas que por sus actividades están expuestas a campos electromagnéticos o el público en general, no debe ser sometidas a campos que superen los valores establecidos en la Tabla 14.1</string>
    <string name="l_esen6_11_2">Verificar que en los diseños de líneas o subestaciones de tensión superior a 57,5 kV, en zonas donde se tengan en las cercanías edificaciones ya construidas, se incluya un análisis del campo electromagnético en los lugares donde se vaya a tener la presencia de personas.</string>
    <string name="l_esen6_11_3">Verificar que los diseños de edificaciones aledañas a las zonas de servidumbre, incluyan memorias de cálculo de campos electromagnéticos que se puedan presentar en cada piso. Para este efecto, el propietario u operador de la línea o subestación debe entregar al diseñador o al propietario del proyecto los máximos valores de tensión y corriente. La medición siempre debe hacerse a un metro de altura del piso donde esté ubicada la persona (lugar de trabajo) o domicilio</string>
    <string name="l_esen6_11_4">Verificar que en el caso de líneas de transmisión el campo electromagnético se debe medir en la zona de servidumbre en sentido transversal al eje de la misma; el valor de exposición al público en general se tomará como el máximo que se registre en el límite exterior de la zona de servidumbre</string>
    <string name="l_esen6_11_5">Verificar que para redes de distribución y uso final, el valor de exposición al público debe medirse a partir de las distancias de seguridad, donde se tenga la posibilidad de permanencia prolongada de personas o en zonas de amplia circulación del público</string>
    <string name="l_esen6_11_6">Verificar que el campo eléctrico se calcule en zonas de servidumbre de líneas de transmisión de tensión igual o mayor a 110 kV, y solo se debe medir como mecanismo de comprobación en lugares de fachadas de edificaciones a la altura de los conductores más cercanos a la fachada que se encuentre en la frontera de la servidumbre</string>
    <string name="l_esen6_11_7">Verificar que la densidad de flujo magnético se calcule para corrientes mayores a 1000 A y debe medirse sobre bandejas portacables, buses de barras y otros cables prearmados que transporten estos niveles de corriente y estén ubicados hasta 30 cm de lugares de trabajo o de permanencia de personas. Igualmente, se debe medir en líneas de transmisión que superen estas corrientes a distancias hasta 1,5 m del conductor para máximos acercamientos de público en general y a 30 cm para personas que laboran en la línea.</string>
    <string name="l_esen6_12">Sistema de Puesta a Tierra</string>
    <string name="l_esen6_12_1">Verificar que toda instalación eléctrica que le aplique el RETIE, disponga de un Sistema de Puesta a Tierra. La exigencia de puestas a tierra para instalaciones eléctricas cubre el sistema eléctrico como tal y los apoyos o estructuras metálicas que ante una sobretensión temporal, puedan desencadenar una falla permanente a frecuencia industrial, entre la estructura puesta a tierra y la red.</string>
    <string name="l_esen6_12_2">Verificar que los elementos metálicos que no forman parte de las instalaciones eléctricas, no podrán ser incluidos como parte de los conductores del sistema de puesta a tierra. Este requisito no excluye el hecho de que se deben conectar a tierra, en muchos casos.</string>
    <string name="l_esen6_12_3">Verificar que los elementos metálicos principales que actúan como refuerzo estructural de una edificación deben tener una conexión eléctrica permanente con el sistema de puesta a tierra general.</string>
    <string name="l_esen6_12_4">Verificar que las conexiones que van bajo el nivel del suelo (puesta a tierra), sean realizadas con soldadura exotérmica o conector certificado para enterramiento directo</string>
    <string name="l_esen6_12_5">Verificar que se dejen puntos de conexión accesibles e inspeccionables al momento de la medición. Cuando para este efecto se construyan cajas de inspección, sus dimensiones serán de mínimo de 30cm x 30cm, o de 30 cm de diámetro si es circular y su tapa debe ser removible. Verificar que para evitar el sobrecalentamiento de conductores, en sistemas trifásicos de instalaciones de uso final con cargas no lineales, los conductores de neutro deben ser dimensionados por lo menos al 173% de la corriente de fase.</string>
    <string name="l_esen6_12_6">Verificar que cuando por requerimientos de un edificio existan varias puestas a tierra, todas ellas deben estar interconectadas eléctricamente, según criterio adoptado de IEC-61000-5-2, tal como aparece en la Figura 15.1 del Retie</string>
    <string name="l_esen6_12_7">Verificar que para un mismo edificio, quedan expresamente prohibidos los sistemas de puesta a tierra que aparecen en las Figuras 15.2 y 15.3, según criterio adoptado de la IEC 61000-5-2, el cual está establecido igualmente en la NTC 2050 y en la IEC 60364</string>
    <string name="l_esen6_12_8">Verificar que no se superen los valores dados en la Tabla 15.1, que corresponden a la máxima tensión de contacto aplicada al ser humano la cual está dada en función del tiempo de despeje de la falla a tierra, de la resistividad del suelo y de la corriente de falla</string>
    <string name="l_esen6_12_9">Verificar que el diseñador de sistemas de puesta a tierra para centrales de generación, líneas de transmisión de alta y extra alta tensión o subestaciones, debe comprobar mediante el empleo de un procedimiento de cálculo, que los valores máximos de las tensiones de paso y de contacto a que puedan estar sometidos los seres humanos, no superen los umbrales de soportabilidad.</string>
    <string name="l_esen6_12_10">Verificar que los materiales para sistemas de puesta a tierra sean certificados y que los electrodos de puesta cumplan los requisitos de la sección 15.3.1 del Retie</string>
    <string name="l_esen6_12_11">Verificar que el conductor que une el electrodo o malla de la puesta a tierra con el barraje principal de puesta a tierra para baja tensión, se seleccione con la Tabla 250-94 de la NTC 2050. Para el conductor del electrodo de puesta a tierra o conductor a tierra, además del cobre, se pueden utilizar otros materiales conductores o aleación de ellos, siempre que se garantice su protección contra la corrosión durante la vida útil de la puesta a tierra y la resistencia del conductor no comprometa la efectividad de la puesta a tierra.</string>
    <string name="l_esen6_12_12">Verificar que el conductor de protección o conductor de puesta a tierra de equipos, cumpla siguientes requisitos:</string>
    <string name="l_esen6_12_12_a">a. El conductor para baja tensión, se selecciona con la Tabla 250-95 de la NTC 2050.</string>
    <string name="l_esen6_12_12_b">b. El conductor para media tensión, alta tensión y extra alta tensión, debe seleccionarse de forma tal que su temperatura no supere la del aislamiento de los conductores activos alojados en la misma canalización.</string>
    <string name="l_esen6_12_12_c">c. Los conductores del sistema de puesta a tierra deben ser continuos, sin interruptores o medios de desconexión y cuando se empalmen, deben quedar mecánica y eléctricamente seguros mediante soldadura o conectores certificados para tal uso.</string>
    <string name="l_esen6_12_12_d">d. El conductor de puesta a tierra de equipos, debe acompañar los conductores activos durante todo su recorrido y por la misma canalización.</string>
    <string name="l_esen6_12_12_e">e. Los conductores de los cableados de puesta a tierra que por disposición de la instalación se requieran aislar, deben ser de aislamiento color verde, verde con rayas amarillas o identificados con marcas verdes en los puntos de inspección y extremos.</string>
    <string name="l_esen6_12_13">Verificar que el diseño de puesta a tierra garantice el control de las tensiones de paso, de contacto y transferidas. Pueden tomarse como referencia los valores máximos de la Tabla 15.4 del Retie.</string>
    <string name="l_esen6_12_14">Verificar que el valor de resistencia de puesta a tierra sea medida antes de la puesta en funcionamiento de un sistema eléctrico, como parte de la rutina de mantenimiento o excepcionalmente como parte de la verificación de un sistema de puesta a tierra. Para su medición se puede aplicar el método de Caída de Potencial, cuya disposición de montaje se muestra en la Figura 15.5</string>
    <string name="l_esen6_12_15">Verificar que las tensiones de paso y contacto que se calculen en la fase de diseño, deben medirse antes de la puesta en servicio de subestaciones de alta y extra alta tensión, así como en las estructuras de las líneas de transmisión de tensiones mayores o iguales a 110 kV, localizadas en zonas urbanas o que estén localizadas a menos de 20 m de escuelas o viviendas de zonas rurales; para verificar que se encuentren dentro de los límites admitidos</string>
    <string name="l_esen6_12_16">Verificar que los componentes del sistema de puesta a tierra en trabajos de inspección y mantenimiento garanticen una continua actualización del SPT para el cumplimiento del RETIE.</string>
    <string name="l_esen6_12_17">Verificar que un equipo de puesta a tierra temporal limite la corriente que puede pasar por el cuerpo humano y cumpla los requistos de producto e instalación especificados en el numeral 15.7.1 y 15.7.2 del Retie.</string>
    <string name="l_esen6_13">Protección contra Rayos</string>
    <string name="l_esen6_13_1">Verificar que la evaluación del nivel de riesgo por rayos, debe basarse en procedimientos establecidos en normas técnicas internacionales como la IEC 62305-2, de reconocimiento internacional o la NTC 4552-2.</string>
    <string name="l_esen6_13_2">Verificar que el diseño e implementación, se realice aplicando metodologías reconocidas por normas técnicas internacionales como la IEC 62305-3, de reconocimiento internacional o la NTC 4552, las cuales se basan en el método electrogeométrico.</string>
    <string name="l_esen6_13_3">Verificar que cualquier elemento metálico de la estructura que se encuentre expuesto al impacto del rayo, como antenas de televisión, chimeneas, techos, torres de comunicación y cualquier tubería que sobresalga, debe ser tratado como un terminal de captación siempre que se garantice su capacidad de conducción y continuidad eléctrica. En la Tabla 16.1, adaptada de las normas IEC 62305 e IEC 61024-1, se presentan las características que deben cumplir los pararrayos o terminales de captación construidos para este fin</string>
    <string name="l_esen6_13_4">Verificar que el número de bajantes no sea inferior a dos y que deben ubicarse en el perímetro de la estructura a proteger. Deben instalarse en las esquinas opuestas de la estructura, la interconexión de bajantes se deben hacer en la parte superior; son opcionales la interconexión a nivel de piso y los anillos intermedios y la puesta a tierra de protección contra rayos debe interconectarse con las otras puestas a tierra de la edificación.</string>
    <string name="l_esen6_14">Iluminación</string>
    <string name="l_esen6_14_1">Verificar que tanto el diseñador como el constructor de la instalación eléctrica, deben garantizar el suministro de energía para las fuentes de iluminación y sus respectivos controles, en los puntos definidos en el diseño detallado o en el esquema de iluminación, conforme a las necesidades de iluminación resultantes del cumplimiento del Reglamento Técnico de Iluminación y Alumbrado Público RETILAP</string>
    <string name="l_esen6_14_2">Verificar que:</string>
    <string name="l_esen6_14_2_a">a) La instalación eléctrica y los equipos asociados garanticen el suministro ininterrumpido para iluminación en sitios donde la falta de ésta pueda originar riesgos para la vida de las personas.</string>
    <string name="l_esen6_14_2_b">b. No se permite la utilización de lámparas de descarga con encendido retardado en circuitos de iluminación de emergencia.</string>
    <string name="l_esen6_14_2_c">c. El sistema de alumbrados de emergencia equipados con grupos de baterías deben garantizar su funcionamiento por lo menos durante los 60 minutos.</string>
    <string name="l_esen6_14_2_d">d. En los lugares en los que estén situados los equipos de emergencia como extintores y camillas, en las instalaciones de protección contra incendios de utilización manual y en los tableros de distribución del alumbrado, la iluminancia horizontal será mínimo de 5 lux a la altura del plano de uso.</string>
    <string name="l_esen6_14_2_e">e. Las rutas de evacuación deben estar claramente visibles, señalizadas e iluminadas con un sistema autónomo con batería.</string>
    <string name="l_esen6_14_2_f">f. Excepto donde se tengan ambientes clasificados como peligrosos las luminarias deben tener una hermeticidad no menor a IP20 para uso en interiores e IP65 para uso exterior y deben ser capaces de resistir la combustión a 70 °C de temperatura.</string>
    <string name="l_esen6_14_2_g">g. Las baterías utilizadas en sistemas de iluminación de emergencia deben cumplir con la normatividad ambiental vigente</string>
    <string name="l_esen6_14_3">Verificar que con el fin de asegurar que en el momento de un evento donde se requiera la iluminación de emergencia ésta funcione correctamente y cumpla con su objetivo de salvar vidas, se debe hacer la verificación de ausencia de fallos en el sistema de iluminación de emergencia o sus componentes tales como la fuente de luz y/o lámpara de emergencia, baterías, autonomía de carga, conductores, conexiones</string>
    <string name="l_esen6_15">Trabajos en Redes Desenergizadas</string>
    <string name="l_esen6_15_1">Verificar que los trabajos que deban desarrollarse con las redes o equipos desenergizados, cumplan las 5 “Reglas de oro”</string>
    <string name="l_esen6_15_2">Verificar que se disponga de un procedimiento que sea lógico, claro y preciso para asegurar que las líneas y los equipos no sean energizados o desenergizados por error, un accidente o sin advertencia</string>
    <string name="l_esen6_15_3">Verificar que todo trabajador que se halle ubicado a una altura igual o superior a 1,5 m, bien sea en los apoyos, escaleras, cables aéreos, helicópteros, carros portabobinas o en la canastilla de un camión, esté sujetado permanentemente al equipo o estructura, mediante un sistema de protección contra caídas</string>
    <string name="l_esen6_15_4">Verificar que se cumpla la distancia mínima de seguridad para los trabajos en tensión a efectuarse en la proximidad de las instalaciones no protegidas de alta o media tensión, la existente entre el punto más próximo en tensión y el operario, herramienta o elemento que pueda manipular con movimientos voluntarios o involuntarios</string>
    <string name="l_esen6_15_5">Verificar que el secundario de un transformador de corriente no debe ser abierto bajo ninguna condición, mientras se encuentre energizado.</string>
    <string name="l_esen6_16">Trabajos en Tensión o con Redes Energizadas</string>
    <string name="l_esen6_16_1">Verificar que en todos los casos se cumplan los siguientes requisitos, adaptados de la norma IEEE-516, la cual hace referencia a las normas ASTM, IEC, IEEE e ISO sobre accesorios y dispositivos: Organización del trabajo y procedimientos de ejecución especificados en el artículo 19.1 y 19.2 del Retie.</string>
    <string name="l_esen7">REQUISITOS DE PRODUCTO</string>
    <string name="l_esen7_1">Verificar que los productos objeto del Retie, listados en la Tabla 2.1, cumplan los criterios generales, además de los requisitos particulares para cada producto y su vigencia</string>
    <string name="l_esen7_2">Verificar en Campo la instalación de los productos objeto del Retie</string>

    <string name="l_esen_ret1_1">RETIE Artículo 1</string>
    <string name="l_esen_ret1_2">RETIE Artículo 2</string>
    <string name="l_esen_ret1_3">RETIE Artículo 2</string>
    <string name="l_esen_ret1_4">RETIE Artículo 4</string>
    <string name="l_esen_ret2_1">RETIE Articulo 5</string>
    <string name="l_esen_ret3_1_1">RETIE Numeral 6.1</string>
    <string name="l_esen_ret3_1_2">RETIE Numeral 6.1.1</string>
    <string name="l_esen_ret3_2_1">RETIE Numeral 6.2.1</string>
    <string name="l_esen_ret3_2_2">RETIE Numeral 6.2.2</string>
    <string name="l_esen_ret3_3_1">RETIE Numeral 6.3</string>
    <string name="l_esen_ret4_1">RETIE Artículo 7</string>
    <string name="l_esen_ret5_1">RETIE Numeral 9.2.1</string>
    <string name="l_esen_ret5_2">RETIE Numeral 9.2.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_1_1">RETIE Numeral 10.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_2_1">RETIE Numeral 10.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_2_2">RETIE Numeral 10.2.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_2_3">RETIE Numeral 10.2.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_3_1">RETIE Numeral 10.3</string>
    <string name="l_esen_ret6_4_1">RETIE Numeral 10.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_4_2">RETIE Numeral 10.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_4_3">RETIE Numeral 10.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_4_4">RETIE Numeral 10.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_4_5">RETIE Numeral 10.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_5_1">RETIE Numeral 10.5</string>
    <string name="l_esen_ret6_6_1">RETIE Numeral 10.6</string>
    <string name="l_esen_ret6_7_1">RETIE Numeral 10.7</string>
    <string name="l_esen_ret6_8_1">RETIE Numeral 34.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_9_1">RETIE Artículo 12</string>
    <string name="l_esen_ret6_10_1">RETIE Numeral 13.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_10_2">RETIE Numeral 13.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_10_3">RETIE Numeral 13.3</string>
    <string name="l_esen_ret6_10_4">RETIE Numeral 13.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_11_1">RETIE Numeral 14.3</string>
    <string name="l_esen_ret6_11_2">RETIE Numeral 14.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_11_3">RETIE Numeral 14.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_11_4">RETIE Numeral 14.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_11_5">RETIE Numeral 14.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_11_6">RETIE Numeral 14.4 Parágrafo 1</string>
    <string name="l_esen_ret6_11_7">RETIE Numeral 14.4 Parágrafo 2</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_1">RETIE Artículo 15</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_2">RETIE Numeral 15.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_3">RETIE Numeral 15.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_4">RETIE Numeral 15.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_5">RETIE Numeral 15.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_6">RETIE Numeral 15.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_7">RETIE Numeral 15.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_8">RETIE Numeral 15.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_9">RETIE Numeral 15.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_10">RETIE Numeral 15.3.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_11">RETIE Numeral 15.3.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_12">RETIE Numeral 15.3.3</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_13">RETIE Numeral 15.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_14">RETIE Numeral 15.5.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_15">RETIE Numeral 15.5.3</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_16">RETIE Numeral 15.6</string>
    <string name="l_esen_ret6_12_17">RETIE Numeral 15.7</string>
    <string name="l_esen_ret6_13_1">RETIE Numeral 16.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_13_2">RETIE Numeral 16.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_13_3">RETIE Numeral 16.3.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_13_4">RETIE Numeral 16.3.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_14_1">RETIE Artículo 17</string>
    <string name="l_esen_ret6_14_2">RETIE Artículo 17.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_14_3">RETIE Articulo 17.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_15_1">RETIE Numeral 18.1</string>
    <string name="l_esen_ret6_15_2">RETIE Numeral 18.2</string>
    <string name="l_esen_ret6_15_3">RETIE Numeral 18.4</string>
    <string name="l_esen_ret6_15_4">RETIE Numeral 18.5</string>
    <string name="l_esen_ret6_15_5">RETIE Numeral 18.7</string>
    <string name="l_esen_ret6_16_1">RETIE Articulo 19</string>
    <string name="l_esen_ret7_1">RETIE Articulo 20</string>
    <string name="l_esen_ret7_2">RETIE Articulo 20</string>
    <string name="aprt">apartamento</string>
    <string name="create">Crear</string>


    <string name="l_final1">Acometidas</string>
    <string name="l_final1_1">Verificar el cable de acometida aérea de baja tensión sea de tipo antifraude (apto para instalaciones a la intemperie). Calibre no menor a 10AWG para capacidad monofásica menor o igual a 3KVA y 8 AWG para instalaciones entre 3KVA y a 10KVA. Conductores de aluminio sean serie AA8000 y dos calibres mayores a la del conductor de cobre.</string>
    <string name="l_final1_2">Verificar las distancias verticales de todos los conductores aéreos de acometida, sobre los tejado (no menor a 0,9 m) y distancia vertical desde el suelo (3,0 m en la acometida de la edificación limitado a 150 V a tierra; 3,6 m sobre edificios residenciales y accesos vehiculares y sobre las zonas comerciales no sujetas a tráfico de camiones limitada a 300 V a tierra; 4,6 m en las zonas mencionadas anteriormente con tensión mayor a 300 V a tierra; 5,5 m sobre calles, callejones, avenidas o carreteras públicas, zonas de aparcamiento con tráfico de camiones, accesos a lugares distintos de las edificaciones residenciales y otros lugares por donde circulen por vehículos, como las zonas de cultivo, de césped, de bosques y huertos.</string>
    <string name="l_final1_3">Verificar que las canalizaciones de acometida estén equipadas con un capacete de acometida hermético a la lluvia en el punto de conexión con los conductores aéreos de acometida.</string>
    <string name="l_final1_4">Verificar que los conductores subterráneos no tengan una sección transversal menor a 8,36 mm2 (8 AWG) si son de cobre o a 13,29 mm2 (6 AWG) si son de aluminio o aluminio recubierto de cobre.</string>
    <string name="l_final1_5">Verificar que los conductores de acometida subterránea estén protegidos contra daños con encerramientos o canalizaciones.</string>
    <string name="l_final2">Tableros Eléctricos</string>
    <string name="l_final2_1">Verificar el grado de protección IP contra solidos y líquidos, y el grado de protección IK contra impactos.</string>
    <string name="l_final2_2">Verificar que la capacidad de corriente de los barrajes de fase no sea menor que la máxima corriente de carga proyectada o la capacidad de los conductores alimentadores del tablero, excepto si tiene protección local incorporada. Todos los barrajes, incluido el del neutro y el de tierra aislada, estén montados sobre aisladores.</string>
    <string name="l_final2_3">Verificar que la disposición de las fases de los barrajes en los tableros trifásicos, sea A, B, C, tomada desde el frente hasta la parte posterior; de la parte superior a la inferior, o de izquierda a derecha, vista desde el frente del tablero.</string>
    <string name="l_final2_4">Verificar que todas las partes externas del panel sean puestas sólidamente a tierra mediante conductores de protección y sus terminales se estén identificadas con el símbolo de puesta a tierra.</string>
    <string name="l_final2_5">Verificar que cada conductor que se instale en el tablero, se conecte mediante terminal que puede ser a presión o de sujeción por tornillo.</string>
    <string name="l_final2_6">Verificar que cada circuito de derivación disponga de un terminal de salida para la conexión de los conductores de neutro o tierra requeridos.</string>
    <string name="l_final2_7">Verificar que el tablero tenga adherida de manera clara, permanente y visible, mínimo la tensión, corriente, número de fases e hilos, razón social, riesgo eléctrico. Cuadro de circuitos, la posición de accionamiento de los interruptores, diagrama unifilar, grado de protección y de encerramiento, instrucciones de instalación, operación y mantenimiento.</string>
    <string name="l_final2_8">Verificar que las aberturas no utilizadas de los armarios o cajas de corte estén cerradas eficazmente de modo que ofrezcan una protección prácticamente igual a la de la pared del armario o caja. Si se utilizan tapones o placas metálicas en armarios o cajas de corte no metálicos, deben quedar como mínimo 6 mm por debajo de su superficie exterior.</string>
    <string name="l_final3">Dispositivos de protección contra sobrecorriente y sobretensión</string>
    <string name="l_final3_1">Verificar que el interruptor automático se fije en una posición tal que al conectarse el circuito alimentador llegue al terminal de línea y la salida se conecte a los terminales de carga. En caso de transferencias, el interruptor de planta podrá alimentarse por los terminales de carga y conectarse al barraje por los terminales de línea, siempre que el productor del interruptor así lo permita y se señalice tal condición.</string>
    <string name="l_final3_2">Verificar que el interruptor automático tenga unas especificaciones de corriente y tensión, no menores a los valores nominales de los circuitos que controla.</string>
    <string name="l_final3_3">Verificar que cada circuito sea provisto de un interruptor automático, que lo proteja de sobrecorrientes.</string>
    <string name="l_final3_4">Verificar que la corriente de disparo del interruptor no supere la corriente a la cual el aislamiento del conductor o los equipos asociados, alcancen la temperatura máxima de operación permitida. No se debe cambiar el interruptor automático por uno de mayor capacidad que supera la cargabilidad de los conductores del circuito a proteger.</string>
    <string name="l_final3_5">Verificar que el tablero donde se alojen los interruptores automáticos sean fácilmente accesible.</string>
    <string name="l_final3_6">Verificar que los DPS que actúen como protección básica, se instalen en modo común (fase/ tierra o neutro/tierra) y los que actúen como protección complementaria, se instalen en modo diferencial (fase/fase o fase/neutro).</string>
    <string name="l_final3_7">Verificar que para la instalación de un DPS se tenga en cuenta que la distancia entre los bornes del mismo y los del equipo a proteger, y sea lo más corta posible (las normas recomiendan máximo 50 cm), de tal manera que la inductancia sea mínima.</string>
    <string name="l_final3_8">Verificar que en instalaciones de baja tensión, los conductores de conexión del DPS a la red y a tierra no sea de calibre inferior a 14 AWG en cobre.</string>
    <string name="l_final4">Alimentadores - Circuitos ramales</string>
    <string name="l_final4_1">Verificar la capacidad de corriente de los conductores del alimentador no sea menor a la de los conductores de entrada de acometida cuando los conductores del alimentador transporten toda la corriente suministrada por los conductores de entrada de acometida con una capacidad de corriente de 55 A o menos.</string>
    <string name="l_final4_2">Verificar que los conductores de circuitos ramales y los equipos estén protegidos mediante dispositivos de protección contra sobrecorriente con una capacidad de corriente nominal o ajuste: 1) que no supere a la especificada en el artículo 240-3 para los conductores. 2). que no supere a la especificada en las correspondientes secciones referenciadas en el artículo 240-2 para los respectivos equipos. 3). lo establecido para los dispositivos de salida en el artículo 210-21. (Ver excepciones en el artículo 210-20).</string>
    <string name="l_final4_3">Verificar la existencia de al menos 3 circuitos esenciales para viviendas con área menor a 50 m²; para viviendas con área menor a 50 m²  ubicadas en alturas mayores a 1500 msnm se disponga un circuito adicional exclusivo para ducha eléctrica o  de un medio diferente de calentamiento del agua para aseo personal.</string>
    <string name="l_final4_4">Verificar que en las unidades de vivienda y las habitaciones de huéspedes de los hoteles, moteles y establecimientos similares, la tensión no supere los 120V nominales entre los conductores que den suministro a los terminales de: 1). Elementos de alumbrado. 2). Cargas de 1440 Vac nominales o menos, o de menos de % H, conectadas con cordón y clavija,.</string>
    <string name="l_final4_5">Verificar que las duchas eléctricas, se instalen en circuitos apropiados de capacidad no menor a 30 A para instalación monofásica a tensión menor de 150 V y 20 A para 208/220/240 V protegidos con un interruptor automático, con neutro y conductor de tierra plenamente identificados y conectado sólidamente a tierra o disponer de una protección diferencial</string>
    <string name="l_final5">Tomacorrientes, interruptores y aparatos de alumbrado.</string>
    <string name="l_final5_1">Verificar el grado de enceramiento IP instalados en lugares húmedos o a la intemperie.</string>
    <string name="l_final5_2">Verificar que los tomacorrientes tenga protección contra contacto a partes energizadas donde haya presencia de niños memores a 3 años, salacunas o jardines infantiles o lugares de alta concentración de niños.</string>
    <string name="l_final5_3">Verificar en los tomacorrientes instalados de forma horizontal, el contacto superior corresponda al neutro.</string>
    <string name="l_final5_4">Verificar que los tomacorrientes se instalen de acuerdo con el nivel de tensión de servicio, tipo de uso y la configuración para la cual fue diseñado.</string>
    <string name="l_final5_5">Verificar que en dormitorios con área menor o igual a 9 m2 se disponga de al menos dos tomacorrientes dobles, siempre que estén ubicados en paredes opuestas.</string>
    <string name="l_final5_6">Verificar las tomacorriente estén protegidas con interruptor de falla a tierra y los interruptores no estén instalados en áreas mojadas o a menos de 80 cm de la puerta de la zona de la ducha.</string>
    <string name="l_final5_7">Verificar que todos los tomacorrientes monofásicos de 125V, 15A y 20A, instalados en los siguientes lugares, ofrezcan protección a las personas mediante interruptor de circuito por falla a tierra (GFCI): 1) Cuartos de baño. 2). Azoteas. NO APLICA A VIVIENDAS.</string>
    <string name="l_final5_8">Verificar que en comedores, cuartos de estar, salas, salones, bibliotecas, cuartos de estudio, solarios, dormitorios, cuartos de recreo, habitaciones o zonas similares en unidades de vivienda, se instalen salidas de tomacorrientes de modo que ningún punto a lo largo de la línea del suelo en ninguna pared esté a más de 1,80 m de un tomacorriente en ese espacio, medidos horizontalmente, incluyendo cualquier pared de 0,6 m o más de ancho.</string>
    <string name="l_final5_9">Verificar que en las cocinas y comedores auxiliares de las unidades de vivienda se instalen salidas con tomacorriente (pared del mostrador, islas, penínsulas): en cada espacio de pared de 0,3 m de ancho o más, ubicados a no mas de 0,6 m. Las salidas deben estar ubicadas a no más de 0,5 m por encima del mostrador.</string>
    <string name="l_final5_10">Verificar que los interruptores se instalen en serie con los conductores de fase, no conectar un interruptor de uso general en el conductor puesto a tierra, la caja metálica que alberga al interruptor se conecte sólidamente a tierra.</string>
    <string name="l_final5_11">Verificar que la instalación tenga de al menos una salida para alumbrado con interruptor de pared, cerca de los equipos que requieran revisión, o donde la ausencia de alumbrado implique penumbra para el propietario en caso de tener permanencia en el lugar.</string>
    <string name="l_final6">Disposiciones generales y requisitos técnicos esenciales</string>
    <string name="l_final6_1">Verificar que se cumplan con los símbolos eléctricos y la señalización de seguridad.</string>
    <string name="l_final6_2">Verificar que se cumpla el código de colores para conductores aislados de potencia, establecido en las Tablas 6.5 y 6.6 según corresponda; en acometidas, alimentadores y circuitos ramales.</string>
    <string name="l_final6_3">Verificar que en sistemas con tensión superior a 380 V, adicional a los colores, se fije en los tableros y en puntos accesibles de conductores, una leyenda con el aviso del nivel de tensión respectivo.</string>
    <string name="l_final6_4">Verificar que se cumplan con los espacios para el montaje, operación y mantenimiento de equipos; en altura, ancho y profundidad; según el nivel de tensión y las partes energizadas y puestas a tierra.</string>
    <string name="l_final6_5">Verificar que se cumplan las distancias de seguridad en zonas con construcciones, para diferentes lugares y situaciones, entre conductores y la misma estructura, para trabajos o cerca a partes energizadas.</string>
    <string name="l_final6_6">Verificar que cuando por requerimientos de un edificio existan varias puestas a tierra, todas ellas estén interconectadas eléctricamente.</string>
    <string name="l_final6_7">Verificar que cuando se construyan cajas de inspección para la puesta a tierra, sus dimensiones internas sean mínimo de 30 cm x 30 cm, o de 30 cm de diámetro si es circular y su tapa sea removible.</string>
    <string name="l_final6_8">Verificar que la puesta a tierra este constituida por: Varillas, tubos, placas, flejes, alambres o cables desnudos. El electrodo tipo varilla o tubo debe tener mínimo 2,4 m de longitud y debe quedar enterrado en su totalidad.</string>
    <string name="l_final6_9">Verificar el suministro ininterrumpido para el alumbrado de emergencia con funcionamiento no menor a 60 minutos, situados en camillas, extintores, equipos contra incendio y tableros de alumbrado; cuando se determine ILUMINACIÓN DE SEGURIDAD.</string>
    <string name="l_final6_10">Verificar que el calibre del conductor del electrodo de puesta a tierra de una instalación de c.a. puesta o no a tierra, no sea menor a los especificados en la Tabla 250-94 de la NTC 2050.</string>
    <string name="l_final6_11">Verificar que el calibre de los conductores de puesta a tierra de los equipos, de cobre, aluminio o aluminio recubierto de cobre, no sea menor al especificado en la Tabla 250-95 de la NTC 2050.</string>
    <string name="l_final6_12">Verificar que la carga del neutro del alimentador sea el máximo desequilibrio calculado entre el neutro y cualquier otro conductor no puesto a tierra, excepto en sistemas de dos fases trifilares o pentafilares en los que la carga así obtenida se debe multiplicar por 140 %.</string>
    <string name="l_final_ret1_1"> 27.3 b) NTC2050 230-24</string>
    <string name="l_final_ret1_2">NTC2050 230-24 NTC2050 230-54</string>
    <string name="l_final_ret1_3">NTC2050 230-54 NTC2050 230-31 b)</string>
    <string name="l_final_ret1_4">NTC2050 230-31 b) NTC2050 230-32</string>
    <string name="l_final_ret1_5">NTC2050 230-32 </string>
    <string name="l_final_ret2_1"> 20.23.1.1 d) f)  20.23.1.2 d)</string>
    <string name="l_final_ret2_2"> 20.23.1.2 d)  20.23.1.2 d)</string>
    <string name="l_final_ret2_3"> 20.23.1.2 d)  20.23.1.2 e)</string>
    <string name="l_final_ret2_4"> 20.23.1.2 e)  20.23.1.3 a)</string>
    <string name="l_final_ret2_5"> 20.23.1.3 a)  20.23.1.3 c)</string>
    <string name="l_final_ret2_6"> 20.23.1.3 c)  20.23.1.4</string>
    <string name="l_final_ret2_7"> 20.23.1.4 NTC2050 373-4</string>
    <string name="l_final_ret2_8">NTC2050 373-4 </string>
    <string name="l_final_ret3_1"> 2013 20.16.2.2 a)  2013 20.16.2.2 b)</string>
    <string name="l_final_ret3_2"> 2013 20.16.2.2 b)  27.4.3 b)</string>
    <string name="l_final_ret3_3"> 27.4.3 b)  27.4.3 c)</string>
    <string name="l_final_ret3_4"> 27.4.3 c)  27.4.3 d)</string>
    <string name="l_final_ret3_5"> 27.4.3 d)  2013 20.14.2 c)</string>
    <string name="l_final_ret3_6"> 2013 20.14.2 c)  2013 20.14.2 f)</string>
    <string name="l_final_ret3_7"> 2013 20.14.2 f)  2013 20.14.2 k)</string>
    <string name="l_final_ret3_8"> 2013 20.14.2 k) </string>
    <string name="l_final_ret4_1">NTC2050 215-2 b) NTC2050 210-20</string>
    <string name="l_final_ret4_2">NTC2050 210-20  2013 28.1 g)</string>
    <string name="l_final_ret4_3"> 2013 28.1 g) NTC 2050 210-6 a)</string>
    <string name="l_final_ret4_4">NTC 2050 210-6 a)  2013 28.1 e)</string>
    <string name="l_final_ret4_5"> 2013 28.1 e) </string>
    <string name="l_final_ret5_1"> 20.10.2 b) c) d)  20.10.2 e)</string>
    <string name="l_final_ret5_2"> 20.10.2 e)  20.10.2 f)</string>
    <string name="l_final_ret5_3"> 20.10.2 f)  20.10.2 h)</string>
    <string name="l_final_ret5_4"> 20.10.2 h)  28.1 b)</string>
    <string name="l_final_ret5_5"> 28.1 b)  28.1 d)</string>
    <string name="l_final_ret5_6"> 28.1 d) NTC2050 210-8 b)</string>
    <string name="l_final_ret5_7">NTC2050 210-8 b) NTC2050 210-52 a)</string>
    <string name="l_final_ret5_8">NTC2050 210-52 a) NTC2050 210-52 c)</string>
    <string name="l_final_ret5_9">NTC2050 210-52 c)  20.16.3.2</string>
    <string name="l_final_ret5_10"> 20.16.3.2 NTC2050 210-70 a)</string>
    <string name="l_final_ret5_11">NTC2050 210-70 a) </string>
    <string name="l_final_ret6_1"> 6.1 / 6.2  6.3</string>
    <string name="l_final_ret6_2"> 6.3  6.3</string>
    <string name="l_final_ret6_3"> 6.3  10.4 / NTC 110-16 c)</string>
    <string name="l_final_ret6_4"> 10.4 / NTC 110-16 c)  13</string>
    <string name="l_final_ret6_5"> 13  15.1</string>
    <string name="l_final_ret6_6"> 15.1  15.1</string>
    <string name="l_final_ret6_7"> 15.1  15.3.1</string>
    <string name="l_final_ret6_8"> 15.3.1  17.1</string>
    <string name="l_final_ret6_9"> 17.1 NTC2050 250-94</string>
    <string name="l_final_ret6_10">NTC2050 250-94 NTC2050 250-95</string>
    <string name="l_final_ret6_11">NTC2050 250-95 NTC2050 220-22</string>
    <string name="l_final_ret6_12">NTC2050 220-22 </string>

    <string name="l_hv2">2. DOCUMENTOS A DILIGENCIAR ANTES DE LA INSPECCIÓN </string>
    <string name="l_hv2_1">Acta de Apertura y Cierre de proyecto </string>
    <string name="l_hv2_2">Declaración de imparcialidad </string>
    <string name="l_hv2_3">Evaluación preliminar de inspección </string>
    <string name="l_hv2_4">Orden de servicio </string>
    <string name="l_hv3">3. DOCUMENTOS DE LA CARACTERIZACIÓN </string>
    <string name="l_hv3_1">Planos eléctricos de proyecto </string>
    <string name="l_hv3_2">Memorias de cálculo del proyecto </string>
    <string name="l_hv3_3">Certificados de conformidad del producto </string>
    <string name="l_hv3_4">Autocertificación por parte del constructor </string>
    <string name="l_hv3_5">Copia de matrícula profesional del constructor </string>
    <string name="l_hv3_6">Copia de matrícula profesional del diseñador </string>
    <string name="l_hv3_7">Copia de matrícula profesional del interventor </string>
    <string name="l_hv4">4. DOCUMENTOS DE LA INSPECCIÓN VISUAL </string>
    <string name="l_hv4_1">Lista de verificación Requisitos Esenciales </string>
    <string name="l_hv4_2">Lista de verificación según tipo de proceso </string>
    <string name="l_hv4_3">Lista de verificación según uso de la instalación </string>
    <string name="l_hv4_4">Formato de pruebas </string>
    <string name="l_hv4_5">Formato de Verificación de Materiales </string>
    <string name="l_hv5">5. DOCUMENTOS FINALES </string>
    <string name="l_hv5_1">Dictamen </string>
    <string name="l_hv5_2">CD con registro fotográfico </string>


    <string name="l_preliminar1_1">Casco</string>
    <string name="l_preliminar1_2">Barbuquejo</string>
    <string name="l_preliminar1_3">Botas dieléctricas</string>
    <string name="l_preliminar1_4">Guantes</string>
    <string name="l_preliminar1_5">Tapa-oidos</string>
    <string name="l_preliminar1_6">Tapa-bocas</string>
    <string name="l_preliminar1_7">Gafas</string>
    <string name="l_preliminar1_8">ARP y EPS</string>
    <string name="l_preliminar2_1">¿Las condiciones en el sitio son seguras para realizar la inspección?</string>
    <string name="l_preliminar2_2">¿Se informa al ingreso los posibles riesgos del proyecto</string>
    <string name="l_preliminar2_3">¿El personal que acompaña en la inspección cuenta con EPP, ARP Y EPS?</string>
    <string name="l_preliminar2_4">¿Existen personal y equipos (extintores, botiquín, etc.) destinados a la atención de emergencias?</string>

</resources>